<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!--			-- Ecologist --				-->

	<string id="ecolog_outfit_orn_name">
		<text>Закрытый комбинезон «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_orn_description">
		<text>Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает надежной защиты от пуль или осколков.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_outfit_grn_name">
		<text>Закрытый комбинезон «Циклоп»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_description">
		<text>Модифицированная версия предыдущено образца. Добавлены керамико-органопластиковые бронепанели для защиты торса от пулевых и осколочных повреждений. Данный образец предназначен для экипировки охраны научных экспедиций.</text>
	</string>

<!--			-- Duty --				-->

	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Защитник»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Стандартный комбинезон, модифицированный специально под группировку «Долг». Отличается не только расцветкой, но и качественными бронепластинами у дополнительно уплотнённой тканью для противостояния различным порождениям Зоны.</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Специальный комбинезон «Броня»</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Модифицированная версия раннего армейского комбинезона для специальных подразделений. Отличается превосходной радиационной защитой и титановыми пластины высокого класса. Часть аномальной защиты была переработана в ущерб носителю комбинезона, однако это позволило повысить удобство его ношения.</text>
	</string>

<!--			-- Freedom --				-->

	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Облегчённый сталкерский комбинезон, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Применяется в основном разведчиками и снайперами, позволяя быстро и бесшумно сменить позицию. Защитные характеристики оставляют желать лучшего.</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Стриж»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Модификация штатного армейского комбинезона с применением кустарных технологий. В ущерб защитным характеристикам удалось значительно повысить удобство ношения и снизить вес самого комбинезона.</text>
	</string>

	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Закрытый комбинезон «Скафандр»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Попытки руководства самостоятельно изучить Зону вылились в совместный эксперимент одной из частных компаний и местных кустарей по созданию данного комбинезона. Обладает незаурядными защитными характеристиками, однако ненадёжен в экстремальных условиях.</text>
	</string>

<!--			-- Loner --				-->

	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Кожа дает небольшую защиту от огня или когтей, но против аномалий и радиации совершенно бесполезна.</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый «народными умельцами» комбинезон «Заря» представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из арамидной ткани. Несмотря на то, что костюм едва защищает от пистолетных пуль, пользуется популярностью из-за малой цены и высокого потенциала к модификации.</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Закрытый комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Изначальная абрревиатура данного образца украинских НИИ превратилась в его прозвище. Комбинезон, хоть и предназначен для работы в условиях воздействия аномальных полей, но обладает весьма заурядными характеристиками. Недорогой, за что и ценится местными сталкерами.</text>
	</string>
	
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Импульс»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Попытка одной из частных компаний создать максимально доступный и дешёвый экзоскелет для ветеранов Зоны и заодно на этом хорошенько подзаработать.</text>
	</string>	

<!--			-- Mercenary --				-->

 	<string id="merc_outfit_name">
    	<text>Комбинезон «Медведь»</text>
  	</string>
  	<string id="merc_outfit_description">
    	<text>Стандартный комбинезон штурмовика наёмников. Обладает неплохой защитой от пуль и осколков, однако не адаптирован для ведения боевых столковений в аномальной зоне.</text>
  	</string>

	<string id="merc_ps5_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Разведчик»</text>
	</string>
	<string id="merc_ps5_outfit_description">
		<text>Лёгкий комбинезон, с неплохой аномальной защитой, производящийся одной из малоизвестных частных компаний. В целом куда более лучше защищён, нежели свои аналоги.</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Закрытый комбинезон «Василёк»</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм для отрядов наёмников, разработанный специально для выполнения заданий в зонах с сильной аномальной активностью. Снабжён замкнутой системой циркуляции воздуха и встроенной функцией подавления действий аномальных полей. Обеспечивает защиту от пулевых и осколочных ранений, но для штурмов и прямых столкновений не годится.</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Возмездие»</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Качественный экзоскелет зарубежного коммерческого производства. Имеет средние показатели защиты, однако даёт чрезвычайное удобство своему носителю.</text>
	</string>

<!--			-- Monolith--				-->

	<string id="monolith_outfit_name">
        <text>Комбинезон «Гранит»</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
        <text>Производитель неизвестен, скорее всего кустарное производство. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности.</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_outfit_name">
        <text>Закрытый комбинезон «Пророк»</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_description">
        <text>Комбинезон, предназначенный для работы в аномальных полях, химическом и радиационном загрязнении. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения, а также уникальные модификации, уменьшающие воздействие радиации.</text>
	</string>

	<string id="monolith_radiation_outfit_name">
		<text>Бронекомбинезон «Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="monolith_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты «Монолита». Имеет титановые пластины с примесями неизвестных вещест, анализ и синтез которых не увенчались успехом. Превосходно экранирует от радиации, однако в остальном имеет дешёвые и некачественные материалы.</text>
	</string>

	<string id="monolith_exo_outfit_name">
        <text>Экзоскелет «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
        <text>Полумифический комбинезон, свидетельствующий о высокой технологической базе изготовителей. Ориентирован на активные боевые действия. Кто-то предполагает, что это старая разработка с ещё советских времён, кто-то же считает его продуктом одной из частных корпораций. Любые попытки завладеть данным комбинезоном оканчивались неудачей.</text>
	</string>

<!--			-- Bandit --				-->

	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но тем не менее часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Штурм»</text>
	</string>
	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>Поговаривают, что иногда бандиты выполняют грязную работу одних и тех же заказчиков, что работают с наёмниками. Косвенным доказательством тому служит данный комбинезон.</text>
	</string>

<!--			-- Military --				-->

	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекомбинезон «Берилл»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Армейский комбинезон с формой старого образца. Неплохо подходит для ведения боевых действий, но от аномального воздействия защищает лишь базовыми свойствами материала.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_name">
		<text>Специальный комбинезон «Булат»</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Снабжается прочными титановыми плитами тяжёлого класса, хотя и не очень удобен в ношении.</text>
	</string>

<!--			-- Helmet --				-->

	<string id="st_helm_balaclava">
		<text>Балаклава</text>
	</string>
	<string id="st_helm_balaclava_descr">
		<text>Обычная черная балаклава, помогает защитить лицо от радиоактивной пыли или скрыть его от нежелательных взглядов.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для удаления радиоактивной пыли и отравляющих веществ из воздуха. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>Противогаз ГП-5</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
		<text>Противогаз ГП-5 предназначался для защиты гражданского населения Советского Союза от выпадения радиоактивных осадков и изготавливался в период холодной войны с 1962 по 1989 год. Представляет собой шлем-маску из белой и черной резины, линзы удерживаются на месте обжимным ободами. Нижняя часть маски выполнена из металла, в ней расположены клапаны и крепление фильтра. ГП-5 широко используется одиночками и бандитами из-за своей доступности и невысокой цены.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Противогаз М40</text>
	</string>
	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>Данный противогаз - результат программы разработки преемника защитных масок серии М-17, возвращающийся к стандартной конструкции с внешним боковым расположением фильтров. Основное нововведение - фильтр может устанавливаться как слева, так и справа. Снабжён питьевой системой. Неэффективен при недостатке кислорода и в присутствии аммиака. Не защищает от аномальной активности, однако имеет неплохую пулестойкость. Часто идет в комплекте с комбинезонами наёмников.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем «Сокол»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Элемент боевой экипировки специальных подразделений МВД. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. В комплект шлема входит не только сам шлем, но и противоосколочные очки. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Кевларовый шлем «Сфера»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Современный, высококачественный шлем западного образца со встроенной системой фильтрации воздуха. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, противогазом XM40 и прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle">
		<text>Кевларовый шлем «Сфера-М»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Шлем отделан титано-алюминиевой тканью, что обеспечивает хорошую защиту от огнестрельного оружия, а также незначительную защиту от пси-излучения. В комплект входят бронемаска со встроенным респиратором и ПНВ первого поколения. Поддерживает установку одного 40-миллиметрового фильтра от противогазов серии ПМК. M12 является одним из самых надёжных шлемов, доступных в Зоне. Его основная задача - защита головы владельца, правда, ценой немалого дополнительного веса.</text>
	</string>

<!--			Backpacks				-->

	<string id="st_equ_backpack_name">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_backpack_desc">
		<text>Обычный водостойкий рюкзак. Популярен среди сталкеров, совершающих вылазки глубоко в Зону.</text>
	</string>

	<string id="st_equ_duffel_bag_name">
		<text>Вещмешок</text>
	</string>
	<string id="st_equ_duffel_bag_desc">
		<text>Обыкновенный походный вещмешок. Вмещает в себя много, но очень неудобный, отчего тело быстро устаёт. Не весит практически ничего.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_equ_small_pack_name">
		<text>Ранец</text>
	</string>
	<string id="st_equ_small_pack_desc">
		<text>Частый атрибут новичков, которые притаскивают их из-за периметра. Вместимость практически никакая, зато можно удобно разместить его на спине и не переживать за потерю хабара.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_equ_tourist_pack_name">
		<text>Туристический рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_tourist_pack_desc">
		<text>Неплохой образец по соотношению цена/качество. Вмещает в себя как вещевой мешок, при этом относительно удобно переносится на спине, хотя всё ещё и далёк от идеала.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_equ_military_pack_name">
		<text>Армейский рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_equ_military_pack_desc">
		<text>Такие у самих военных встретишь нечасто, да они им и без надобности. В основном это атрибут различных наёмников и групп специального назначения. Очень дорогой, но вмещает много при этом распределяя вес равномерно по телу, от чего практически не устаёшь.</text>
	</string>	

<!--			Special				-->

	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «ЧН-2»</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="ghillie_outfit_name">
		<text>Комбинезон маскировочный «Сыч»</text>
	</string>
	<string id="ghillie_outfit_description">
		<text>Маскировочный комбинезон, который разработан для специальных армейских снайперских подразделений. Его выделяет наличие защиты от аномального воздействия и плотная качественная ткань.</text>
	</string>

</string_table>